---
title: 6. Hommage à l'hommage²
lang: fr-FR
---

# Hommage à l'hommage² (AlberCSS)

A partir du code HTML repris ci-dessous, créez votre propre hommage à l'hommage au carré.
Utilisez pour ceci:

+ Flexbox (pour les alignements)
+ width
+ height
+ padding
+ margin
+ border
+ background (images, [dégradés](https://cssgradient.io/) et autres...)
+ unités relative à la taille de votre fenêtre, vh et vw
+ et bien sûr les effets de survol
+ et pourquoi pas les transitions ou [animations CSS](https://animista.net/)
+ Mettez le tout en ligne sur **[Netlify](https://www.netlify.com/)** Pour rappel, ce que vous glissez dans la fenêtre de Netlify doit toujours **être un dossier** et **un fichier nommé index.html doit toujours être présent à la racine** de ce dossier.
+ Testez **sur un téléphone ou une tablette**. 
+ Et enfin, copiez l'adresse de votre page dans [ce fichier](https://docs.google.com/spreadsheets/d/1yCXMbhnxlus8jYzA-Gk9WRd2XeIBvOuoGVNQ4lgmTwg/edit?usp=sharing), à hauteur de votre nom (que vous prendrez soin de noter), et dans la colonne adéquate, correspondant à l'exercice.

La vidéo ci-dessous pourra en aider certain.e.s

<iframe width="740" height="460" src="https://www.youtube.com/embed/fV0CawAjuo0" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>

```html
<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
    <head>
        <meta charset="utf-8">
        <title>Hommage au carré</title>
        <link rel="stylesheet" media="screen" href=""><!-- Ajoutez ici le chemin d'accès vers votre feuille de styles évidemment.. -->
        <meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0">
        <meta name="description" content="Un hommage au carré, basé sur le travail de Josef Albers, utilisant CSS, avec un marquage HTML minimal.">
    </head>
    <body>
        <section>
            <div>
                <div>
                </div>
            </div>
        </section>
    </body>
</html>
```

![](https://github.com/lam-artsnum/b2/wiki/images/albers.png)
![](https://crennjulie.files.wordpress.com/2012/03/albers-josef-21.jpg)
![](https://medias.gazette-drouot.com/prod/medias/mediatheque/43761.jpg)
![](https://images.copyrightbookshop.be/site/wp-content/uploads/2019/01/13155446/52006.jpg)
![](https://madd-bordeaux.fr/sites/madd/files/styles/lightbox/public/2020-08/sliders/92173737_3385754648104665_6791967733211725824_n.jpg?itok=E3Yt2_pL)

<iframe width="740" height="460" src="https://www.youtube.com/embed/fV0CawAjuo0" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>